非主旋律留言「被消失」 份僅保留讚「中方在是次談判中贏了」等語調的說話

中美就貿易協議達成共識，讓原本一觸即發的貿易戰熄火。內地傳媒即時將消息上傳到微博，網民亦對事件作出留言。不過微博卻發揮強大功能，只保留符合國情的留言。

各傳媒報道中美就貿易協議達成共識的消息，不少發帖都有數以百計的留言，不過大部份僅保留讚「中方在是次談判中贏了」等語調的說話，其他持反對意見的，都一律被「河蟹」。例如央視在微博中「中美就經貿磋商發表聯合聲明」發帖中，原本有近500則留言，但網民只能看到當中7則，全是「共贏」、「有利於兩國建設性關係發展」等主旋律留言。其他如人民網的官方微博，亦出現同樣情況。

不過，你刪我繼續留言，網上還是有「餘孽」可見，「中國在談判上輸掉」的留言尚未被刪，還有網民形容協議是「21世紀辛丑條約」或是「中國割地」。

網民意見：

urJohnson：敢怒不能言

我的瑕瑕瑕呢：聽說中國割地1000萬平方公里，中輸了

喝可樂的兔斯基：21世紀辛丑條約

蒙花落：條約拿出來讓老百姓看看

厲害了

共產黨當中國人撚狗咁撚

已轉載

不意外

乜撚後邊都加句【中國成最大贏家】咪唔會刪囉

500個post只有7個post出得街

共產黨德政嚟，不要放支那出嚟同發表意見，
你諗下放出嚟又比佢地講野，個世界幾咁恐佈

支那狗d留言點出得街架？
個支那狗無權留言都唔知？㩒撚住佢地先

支那用到ＦＢ？
姐係五毛啦